2020 DSE 通識試後檢討區

開定先～ 大家考完入嚟報料吹水～

咁快做完，等入偽進？

已做完,走左去食早餐了

希望想做狗嘅可以通識炒粉得償所願

啱啱考完嘅咪入嚟啦
只會越睇越心慌

幾年前考完, 返緊工做狗了

絲打一定人生五星星

痾緊屎
有冇人幫手考?

我喺廁所入面查緊資料

仆街1a個表係想講d咩 我睇唔明 有冇人解下比我聽

唔知今年出咩新題型呢

有無卷睇下

唔係想同學仔心慌慌，但係考完總要一個渠道去宣洩吓 / 圍爐

今年好易
Cls

今年出咩topic

早走咗

易到喊

好彩臨尾睇到有最後一頁
差啲冇做

May埋眼考都攞到2啦
驚西咩

唔知今年有冇政治題呢

想知same

考完既唔好入黎，唔好同人討論，當無左回事咁，忘記左佢
Focus去下一科
我當年都係咁
乖，唔好影響自己心情

+1+1

今年最淺一年

講咁耐仲未有題目

點解仲未有試題偷跑？

等題目等到頸都長.......

題目呢

有卷未，應該考完卷一

題目呢 真係等到頸都長

+1

題目呢？

新聞自由

有無題目

和你登記做選民
凡登記者必考靚Grade

選民登記填表機

```
只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

想問做唔晒係咪已經炒咗

唔係
我當年做唔曬都一樣pass

全部8分題得1，2個point 根本做唔晒

唔洗嚇 我差唔多兩題八分題冇做

me too 但係我其他寫曬

唔係

Retaker lm
卷一已陣亡
2c 淨係寫左一正一反

留名

同問 有冇題目

兩難係咪新題型

咁都算係大路嘢喎

2c空咗
我求2就OK
最好有3

差幾多先～

好老實講唔會做唔晒就炒咗，只要其他題目都發揮正常

我睇書講話 二正好過一正一反 我寫咗二正(不過都好短)

lm

我都retaker 第一條勁撚on9
諗唔撚到point

想睇補習天皇收皮

係咪8分嘅題目但係要有立場

今年考嘅同學仔唔駛理啲假膠點講
盡力做就可以

Paper 1 炒左唔緊要 做好 paper2 好過
當初 paper 1炒左 但paper 2 有 14 最後有5

3b 用黑警執法
同 疫情公開個人資料
做例子
講兩難局面
得唔得？

易撚到。。一個鐘做完

係c on9姐 a b 我都諗到
利申band3仔

係我去個間有問題定點
個個入門口唔洗量體溫 填張申報表就得？

唔好諗咁多啦
等陣卷二爆寫

卷二提示：把握最後15分鐘，盡可能睇多啲記多啲嘢入腦，溫論點唔好淨係溫概念！

記得一定要多角度。

落筆之前唔好驚俾少少時間自己起稿！

揀題目一定要符合兩個原則：議題熟悉程度，同埋確保唔離題！

最後最後：條題目咁撚短你哋同我睇清楚每一隻字！！

我寫咗黑警打壞記者啲器材

香港人身份認同

屌你老尾，17 18 19好多都一睇就識，而家全部唔撚識做
洗唔洗題題都全撚部都係數據呀

ching ho ball

我b c 都諗唔到個方向 最後鳩做

反而我係2c做到3c做唔完

5**

互聯網影響
人口老化
新聞自由

仲未有卷睇，好想知題目係乜

通識老師通常好黃

可以貼？

有條係 新聞自由與社會責任嘅兩難之處

新聞自由又翻炒？

Lm

點解唔可以，又冇barcode

我嗰間都冇量體溫

屌你老味依條唔撚係比人做

好似有部機自動量

Retaker空一條8分 拎3無望了 ifc天台見

真 仆街都唔知寫乜9好
利申寫左黑警打記者落去

b我寫 隱青 情緒問題

都唔一定，中學通識同世史阿sir中立撚嚟睇彩數㗎

算唔算新題型

我寫咗安心事件

我個老師 反共但藍 我都唔知佢諗乜

中三嗰年嘅通識老師係藍到黑，講起就灰

呀 好似係 門口有部嘢

1）個人成長 +公共衛生

我覺得一個十七八歲嘅中學生唔會識答
我當爭議點做就算
揭發政府黑暗面（新聞自由）vs影響公眾安全（社會責任）

做緊B1。。唔識。。

其實2018年打後嘅通識卷考評局已經好鍾意用啲咁戇鳩嘅字

整到個考試都好似作文 exam 咁樣

師兄你好 me too寫黑警 我仲要帶豬咀入場

兩難個題應該係平時講嘅困難題嘅升級版 要做比較 資料比到hints但都算難

做通識根本同中文綜合一樣，一開波就要爆寫

其實唔算 係將持份者衝突題重新包裝 都係覆求考生解釋兩者矛盾關係 不過好睇考生識唔識靈活變通

卷二加油

其實我都好佩服你哋寫黑警惡行嘅勇氣嘅
畢竟改卷嗰個不論黃藍都未必會俾得高分
而且通識卷又唔係抗爭嘅地方
可以預視到份marker report一定會講閪嘢
我就比較prefer引用安全啲嘅例子
好似天災人禍、藝人緋聞等等

如果冇反送中 我諗真係唔知佢up乜
但好彩有今次社會運動

中學連登仔支持下先
考完唔好回望 俾心機溫下一科

各位加油 卷2追番 燈一燈佢考能源同全球化

唔好咁擔心啦
當年兩份卷都做唔晒
拎5

健康問題 冇事的

Dse生 記得登記做選民

5月10日 尖沙咀見

有冇試卷圖

手機嗰題1c嗰題應該拉去青少年健康，同埋手機成隱已成為潮流，好似傳染病咁，嗰嗰都用，利申亂估

b3仔表示係咪都入vtc 有得屌緊係屌佢啦

我寫網絡成癮同缺乏法律知識

有冇巴絲係s1700度考

繼續gogogo

加油

抗爭行動要檢討，dse千期唔好

入考室了 大家加油

11:08
仲未開考

新聞自由嗰題，一方面要維護國家安全，即維穩，另"一方面，有必要讓市民知道中共啲衰野。

兩難題咪即係衝突…
掉轉問，新聞自由與社會責任的衝突
i.e.兩者嘅特質有衝突，無法兼顧

唔洗太擔心 通識難高分但難fail
利申 當年無做題8分 拎3

咁撚正

今年唔難
低頭族、互聯網
人口老化
新聞自由

係數據分析要有啲技巧，同以往睇開啲圖有啲唔同

利申：監考

當年做唔哂最後都有4 靠IES拉番上去

有冇份卷睇下

我個人覺得前者重要d
新聞價值係報導「全面」及「真實」嘅新聞 而呢個亦涉及公眾知情權 所以係社會責任兩者冇牴觸

但若果定義做影響公眾安全 咁答題者嘅政治立場好明顯係藍

但我真係認為記者唔應該被政權利用去達到政治目的

呢啲垃圾科冇討論價值，考DSE嘅同我即刻出返去溫英文啦，係咪想做下個Brian Problem呀？

定啦 上年卷一無做兩條 IES低分 最後出4仔

考卷

利申上咗水 同ls分析方法唔同 唔好參考做答案

DSE LS Paper 1 2020
1.screen time/Internet usage > 公共衛生/個人成長
2.國際移民
3.新聞自由

警告 以下內容考生禁止閱讀

個人覺得都叫大路，冇2018年玩出新花款咁嚇親啲考生
有操卷應該都唔會怕呢啲新字

邊個話

拉

大路喇
連現代中國都無
除咗最尾嗰題其他都簡單

oh sor個source有比到公眾社會責任係包佢影響公眾安全 自打嘴巴先
上面係我個人與意見 與題目無關
我個人認為

3b唔識做

改卷果個藍
下年考過啦

咁大膽

真 其實問乜都係人都答持份者
唔洗答個人經歷

易撚到
今年個mean應該好高

你search下鄧飛係何許人先
略略睇過下條題目 自由發揮嘅空間唔多
兩個pt大約係維穩vs私隱
前者好難拿捏得好 畢竟23條都未立法
拋例子要講得好小心

記者爆個人資料=新聞自由咩？
新聞自由個定義係咩？ 任意報嘢等於自由？

有卷一了：

*所有圖片取自網上，無意侵犯考評局版權，只供各位同學作教育用途。

換句話講啦 其實新聞自由同社會責任有牴觸 所以先需要約束

坐睇今晚tvb點樣報通識3b

2019 5** LM

今年卷一冇中國 卷二應該出現代中國

最難應該係3B
佢只係要2個point所以要寫得比較多 都睇重例子
同埋一定要寫到「兩難」
開首句冇清楚指出邊兩難
段入面冇兩邊都講就唔好諗7-8分

由此可見, 新聞自由並不是絕對的
港共自己加立場上去既

我就咁睇資料似係講私隱同維穩
私隱會簡單啲
維穩就係好睇學生點去寫同講例子
但香港其實好少出現影響公眾安全問題
所以呢條如果要例子應該都唔簡單

要兩個point冇計啦
不過d學生應該主觀見到公眾安全就會諗起反修例運動 所以個例子有可能會反映到政治立場

段嘢無提及香港，係咪一定要答香港？
利申：非dse年代考生

我個人認為呢條唔應該局限係香港
但佢資料上係香港
所以好大機會都係講香港

其實如果只係講記者職能
我唔太諗到反修例下邊方面有濫用新聞自由
可能係我黃啦

真啊 mock predict 5* 最後出到嚟得三

其實條題目講到明「就所提供的資料」，即係一定要用資料裏面俾嘅論點去寫，而資料B亦都俾咗兩個社會責任嘅方向，亦都有提供新聞自由嘅方向，所以個答案其實係局限左資料所提供嘅論點方向而唔係要考生自己諗有啲乜嘢方向可以寫。

仆街唔記得駁論

Agger
畀哂兩個方向 其實一個對一個就得
不過畀我今年考 個腦都已經就嚟爆炸 應該唔會咁冷靜諗到咁樣做

因為佢假定咗社會責任係關維護公眾安全事 所以答案都只可以係話新聞自由有機會影響公眾安全

題外話啦 如果係黃嘅話其實明白依家記者嘅社會責任唔應該係維穩而係報導真相 所以新聞自由其實同社會責任其實冇牴觸

好易

做唔哂全部8分題得一兩個point係咪我問題

有卷2未想知今年卷2會出咩 會唔會又尼多條爆冷題

粵劇
民營企業
智慧都市

Up錯相

如果考慮埋場外壓力，的而且確今屆嘅考生嘅心理質素未必真係最佳。呢啲都係視乎唔同人有唔同嘅影響啦。
Btw, 各位考生加油！

Cls 今年咁易

仲以為冇中國
你UP錯相

上咗岸覺得好難

搞唔掂似要攞3

卷二智慧城市輕輕鬆鬆 卷一

得第3題做得落手

但係能源使用有咩point

粵劇都唔太難做
如果有了解過嘅話

大家一齊會考到好成績！
快啲休息下 就準備下一科！

利申當初考完以為自己得2-3，點知有5

我覺得例子可以quote外國嘅 冇話唔得
譬如澳洲政府以國安為由搜查電視台新聞部
以前ICAC都試過查報館引起爭論
關鍵點樣扣落「兩難」呢個位

想睇埋第二題

係 你identify到個point 都好
elab同例子先決定到你level幾 所以個d咩貼題我都真係唔信

我覺得三題都OK喎

Btw 題外話：經濟層面上而家石油跌到咁，邊有人同你理環保

點解個個都話卷一易架
卷二揀左現代中國，希望卷一唔好抄撚晒卷二做得好好睇睇掂到個3-4算了

關鍵位係
既要...又要....
而兩者係有所衝突
就係我理解嘅兩難
如果維穩就係要保障國家/公共安全但又要報導事實真相
+埋適合例子應該有星

各位DSE寶寶乖啦
聽話出返去溫書
就算想上下網放鬆下嘅
都唔好諗考完嘅科啦

賽後檢討=自己玩自己
準備下一科啦

朋友小心啲題三
佢有個「更加」
我覺得係比較題

咪就係.
咪扮好學，考後唔會再用番啲科

Math卷對mc先玩命
見到一題錯咗都心臟病發

聽到智慧城市就覺得伏

樓主不如pin呢個啦

我覺智慧城市最難

3b 係咪當可持續發展咁樣做（分社經環）

推呢個但唔推PO

係一定要
但唔知個重點係咪「更加」

Ok已完

唔洗咁SAD
我估果位做埋應該有星
你正正路路可持續咁答都有4掛

其中一個考核重點一定係個更加 同埋達成一個可持續發展嘅城市嘅條件係咩

好難講 冇針對更加 即係冇比較 一半分都冇

環保組織：我屌你老母呀

我淨係睇得明第三題

我最尾得5分鐘，跟住我係中咗嗰兩個point，新聞自由對私癮同埋新聞自由對國家安全會引起恐慌，咁你估比幾分？elab我淨係寫咗安心事件

唔緊要 都考完

有無卷二第二題嘅圖呀

仆街了

依家咁CHUR咩
以前冇做到都會有一半分

利申 老野

卷二

題目一最多人揀，pp 以前有類似題目，表現應該最穩定，睇學生對文化嘅睇法

題目二最深，要學生識中國，國企民企嘅分別，題目岀得唔太好，最少考生揀

題目三最近近年時事議題，由於議題新，論點未咁快定到，表面好似易，其實唔易

粵劇嗰條好似冇咁伏

唔緊要 年年考親暗比 都好多人中伏

我都明白考完就想上網對答案計分係人之常情
但係老實講真係意義不大
首先cutoff無人知
所謂答案又未必啱(特別係非理科)
所以真係唔好晒時間啦
又或者我再直接少少
你平時係5*5**level嘅
你自己做完應該心入面大約有個譜啦
咁你對乜
如果係1-5嘅同學仔
你仲唔快快脆脆溫下一科
做多幾題pp望佢翻炒
話唔定升多個level呀

marketing 個比分 range 係咁 佢考緊你比較意識

其實LS卷要對字眼好小心
特別係卷2
呢啲野年年都有人中伏

ok

應該有一部份考生眼殘
Q2b 都淨係舉粵劇做例子 果一班人gg了

*Q1b

我以前係比較題冇比較
最盡一半分

第一題先難
個資料剩係比粵劇
但問就問非物質文化遺產，仲要扣落當代香港人生活到

我自己用左大坑，太平清同紮技

blocked

望4,5...

Part b要自己背晒香港嘅非文質文化遺產
最驚係背錯

但其實唔洗熟粵劇，將粵劇變成其他野好似車仔面咩都好，文化都係嗰啲point, 重點係如何叫當代香港人生活

我覺得難度位只係你識幾多非物質文化遺產
扣落去唔算好難
但如果你本身冇乜墨水都唔洗考慮呢題

可以嘅 點解唔用涼茶

揀左第2條

利申 2019 Ls 5*

卷2

介唔介意影上嚟？

仆街啦 我做完卷二出到來先發現冇寫駁論
想問下冇駁論會唔會炒

次次做都有 今次緊要關頭先唔記得寫

想問拎2準則係點
覺得自己答錯曬題 扣唔到題 但又寫到少少嘢咁
會唔會連2都冇

唔好跌呀
要一再強調中point唔一定高分
elab quality更重要
雖然point對題係基本

唔會既 但12分題maximum只係去到8分

冇溫過嘅情況下淨係諗得到呢啲例子

老老兜兜
如果題b淨係可以用粵劇寫到咁多段
個學生都幾有材

同問

諗住拿個5 竟然死係駁論到

冇駁論 最高分都係得一半

屌卷二封面寫漏一頁題號
但係有入面每頁有打個交叉同寫3(a)同3(b)
會唔會扣分？

有駁論但又好似扣唔到題 問非所答咁
拎2有冇可能

好多都係日常生活例子嚟㗎喎

印象中得一半

年年都有呢啲咁嘅人㗎

基本上有寫就有

廣東話唔係

應該咁講，係唔知嗰樣嘢係非物質文化遺產

我認為傳媒有責任維持社會穩定和諧
應該多隱惡揚善 少報導負面新聞

利申 非考生

改卷係會拆開scan
report返穩陣啲

返去問試場主任使唔使填報告 唔使嘅咪冇事囉

其實智慧城市果題係少伏
首先題目字眼有「更加」 即係你要帶得出點解智慧城市係比宜家嘅城市/社會更加可持續 即係你要係「經濟·社會·環境」三大方面都要扣連一下點解比依家更加好
再者 題目比嘅資料係國際性嘅 即係要求考生要盡量唔好局限喺香港 要多啲唔同國家做左啲咩 又點樣可以係呢三個方面發展
最最最麻煩係答題字眼「論證」 即係要做到段段都寫到好清晰 有比較 附例子論說更佳 加上要求有正反論證 寫得短都難扣 所以麻煩嘅一題 但今年應該算多人會揀

各位考生加油💪🏽

一定有 2好易拎
前題係你正point係正常

非物質文化遺產呢個term都幾伏下

唔知有冇人會寫啲咩港產片 粵語流行曲 香港小食落去

橫掂我就唔夠膽搏

同意
但題目講緊係新聞自由同社會責任有衝突時會傳媒會面對咩困難

養和堂 嗰間涼茶鋪 每逢經過都吹奏自己係非物質文化遺產

你寫左咩

記得上網report番就得
放心啦 應該無事

有寫係指有寫字就有2？
但我好似審錯曬題
應用錯曬啲嘢
又問非所答咁
雖然好似拉到少少關事但又好似扣錯曬題咁
兩份卷都係咁 8分仲要空2條唔夠時間寫

其實象棋算唔算 但我唔肯定冇寫

非行動post 拉

自我審查咪得
唔覺得有衝突

唔記得用不推文 拉

印象中冇記錯好似有八成有2以上？

點為之正常
我扣錯曬題審錯題喎
姐係叫你寫社經環我走去寫迫切性 針對性果啲

冇野嘅 佢又未必岩硬 你又未必錯硬

自我審查係回應緊困難時解決問題嘅方法

仆街唔通我就係果兩成？好撚灰
我好認真寫曬所有時間 但寫咗唔知啲乜出黎

應該有2啦,你寫到一一兩版紙畀佢佢都收貨la

其實改卷嗰個 唔會拎部電話google 係唔係 似樣通常都過關

粵劇 涼茶 港式奶茶 舞火龍 太平清醮

砌哂落去啲政經社文環到

其實真心想寫港產片同埋粵語流行曲，不過無謂咁搏，寫啲一撚定係非物質文化遺產嘅嘢就算

唉今鋪仆街啦
2有冇大家所講真係咁易拎？

成份卷我諗你有做左7成應該都有2啦下話

你吹到嗰啲迫切性、可能性嗰啲3都拎返嚟喇1都唔知啲人係點樣先可以攞到

我記得我以前阿sir 話識字就有2 其實佢講真

冇 識人拎1
Ies正常分

其餘兩條好淺
新聞自由嗰題真係答又死唔答又死

衝突係有嘅
因為報章為左生計同銷量要作假新聞

唔緊要啦 考評局可能收呢 非物質文化遺產呢家嘢定義好闊

只不過我求穩，寫曬啲收錄咗喺個乜柒名錄度嘅嘢

90%人有2都拎唔到真係可以驗腦

我覺得仲可以扣落身份認同
應易幾容易講
特別係節慶 認同感同歸屬感呢啲

其實用返書教嘅嘢實冇死
因為之後開會改卷好多老師都會拎本教科書黎對簿公堂

叫人放棄自己前途講得好撚輕鬆

有 但又好似寫錯曬咁

但問題係唔應該寫迫切性 可能性喎

通常覺得越淺就越多人攞低分

係咩？考完一年乜嘢都唔記得曬記得嗰陣老師話真係真係做唔切可以唔寫駁論，因為好多人會係到兜圈式論證(?

仆街我寫字但又寫撚錯曬咁點計

咁你都係審錯題啫，你起碼有通識概念，好過好多人㗎啦

罷工咪又係

玩撚完你朋友寫成點先1？

我考 2018 dse 嗰陣 喺試場門口講咗句咁鬼淺
個個都怒啤我

點為之寫錯晒先?
人地問你生活質素你去答可持續發展咁先叫寫錯晒

你真係叫人食屎叫得好撚輕鬆啫
on9仔

你d字寫錯曬就代表你唔識字啦

通常做唔切 先寫駁論 先破後立

好撚驚2仔都冇

老屎忽覺得今年好難，paper 1其實好多trap point，even第一題要扣緊public health其實唔容易，好多人會淨係講咩沈迷、視力變差嗰啲personal health issue多過public health

paper 2第一次見到三題都係屎
我反而覺得Q2相對之下易少少
Q3個伏位在於香港本身0創科，外國嘅實行情況應該無幾多學生真係知，同埋佢討論嘅係對能源嘅影響，即係咩支那寶嗰啲根本唔關事
b part sustainable development就不嬲虛架啦，讀過geog會易啲掌握

Q2係好多人憎嘅globalization+china，但係其實可以當econ啲lq咁做，討論返state owned同private owned有咩分別，不過都係唔好寫架啦，只係切入點無咁伏姐

我覺得算係近五、六年最難

點撚知佢
佢話自己有寫野架 有一兩版
都唔知點解會1

罷工炒撚咗都可以轉頭搵過份
DSE我屌你老母叫人唔好考你俾一年生活費我去等？你都殺on

冇駁論未拎晒正果邊啲分
因為你唔夠時間做
仲要夾硬做駁論
不如穩陣拎左一半分先

Q3 間間學校都有教 智慧城市
Aristo 係一月頭左右 出咗份溫習工作紙 正常嘅學校都有派比學生嘅

我習慣係做唔切就寫一個反point唔駁
咁樣係碼過到有正反果關

我用 黑警 + 疫情新聞報導個人資料+行蹤

Dse炒撚左可以讀foundation diploma 升返上去
生活費無論dse炒唔炒都要生活架喇
都係要洗錢架

迴圈式一定會比一針見血式好用
俾個改卷睇到你諗嘢唔係剩黑白兩分

寫呢啲我覺得冇乜問題
貢獻呢個term好廣
只要係+ve 大部分都受
唔通貢獻淨係講錢咩

以卷2 第3條黎講
A佢問你智慧城市對能源使用有咩影響
我on99走撚咗去寫社經環呢啲唔太關事嘅嘢

B智慧城市幾大程度係可持續發展果條
我走咗去寫迫切性 可行性 針對性果啲

1/2版..我做1條都2版啦

驚條撚咩
10%機會咁少

唔係寫錯字但審錯題扣錯題 答唔中佢想要嘅嘢咁

我都寫咗類似嘅point 扣返去近年香港人移民意欲上升嘅現況 跟住話咩人才唔會流失之類嘅嘢

佢應該係每題一版掛 唔撚知佢
唔記得要寫幾多先叫正常
我都唔記得自己果時寫幾多版
Ies好撚低分 最後3

你3a
內容上係咪完全冇提過能源使用?
3b
係咪完全冇講過可持續發展?

無完全離題 有寫野一定有2

睇多半個鐘頭好啦，快啲返去溫英文！

樓主改PIN?

已 pin!

一模一樣呀ching我都係講移民潮加人才外流

而且佢係問「智慧城市是否更加.....」，要上到最高應該要每段提一個可持續發展方向作比較，論證智慧城市點樣更加。

有提及到少少能源使用例如智慧城市用太陽能風能果啲 唔係傳統石油 媒發電然後答撚咗啲on9乜撚嘢社會因素 經濟因素果啲完全唔撚關事

B都係同A答咁上下嘅嘢

唔好意思講錯應該唔係迴轉式論證，而係好多人會無意中寫咗啲偽論證出黎 自己假設咗個situation再去駁，導致成段講緊廢話

*方案

paper 2
3a
我用Amazon 貨倉作例子
建立智慧系統可以增加能源效益
用ai控制機械人搬貨可以規劃更加短嘅路線
減少能源消耗，增加效益

3b
用ai大數據分析社會資源需求
減少生產過剩嘅產能（即類似計劃經濟）
達致可持續發展

巴打評下分

咁始終marking未出冇人知
我個人認為「對當代生活作出重大貢獻」
你唔可以寫以前
你寫嘅野係positive (當然講緊你係支持)
唔好太Minor 即係唔好寫咩涼茶鋪為香港經濟收入作出貢獻呢啲咁on9嘅point
都應該過到

喂，討咩論
食過飯休息一陣準備溫聽日個科

如果係咁你都應該有2
除非你卷1炒晒車

認同, 我早排仲出左題小測同今次第1題差唔多

咁淨係寫可持續發展可以去到幾分

卷1 空咗兩條八分題 因為唔夠時間寫
其他題我都好認真咁做 但又唔知又係有冇審錯題答錯嘢咁

有冇機會2

3a 可唔可以講智慧城市講求用電 用電嘅需求多咗呢個係負面影響

最盡一半

放心啦 去溫其他科

我都有講用電

有 只要你卷1有做嘅拎到一半分或以上
唔係就未必穩陣

老實講 今年考嗰啲嘢全部都係熱門野
個個學生都同我講全部都好似見過咁

我都係用呢個負面

不過你唔洗太擔心
LS對拎星嘅條件會難少少
但合格仲易過maths

好撚驚我想講通識3年都好似冇教過嘢咁
最有印象係講過生活素質

呢年停課老師潛撚埋水琴日先上返水講加油

呢幾日不停自修通識 一次過將啲嘢塞撚曬入腦，搞到所有嘢混亂曬

好撚驚一半分都冇喎

係啊, 真係好熱門, 平日都會操既議題, 數據題直頭送分啦, 係C題要用下腦希望佢地考得好好睇睇

啱呀，都考完啦，已成定局，討論嚟做咩
俾心機溫下一科好過啦

卷一

希望唔好白費我尋日同佢哋溫左12個鐘

最盡一半。
因為你只答左題目要求既一半，但唔好灰心，都係拉curve。今年啲題目係糖衣毒藥，俾個多大程度你等你以為好簡單，但其實有暗比，有字眼要扣得好緊（非物質文化遺產、重大貢獻）。
可能出到黎都伏左好多考生，唔洗咁灰心住，快啲溫下一科啦，加油！

傻啦, 我有幾個同事都藍到黑啊

其實智慧城市包括好多範疇電子道路收費去到轉數快都係

唔洗驚 真心好有機

睇pass rate都知唔撚洗驚啦on9

過一半 lv4 個range好大

我想問係咪基本上學校用雅集嘅 老師都有派過呢份嘢
感覺上好多人揀第三題都係因為睇過呢份嘢

用電需求多咗未去到負面影響
要包包裝嘅字眼係能源側重於電能 其他能源唔用/曬左

好彩我唔知涼茶係非物質文化遺產 唔係我應該寫依個pt落去

做卷二又作嘔又眼瞓之後瞓咗～

再帶番去對能源結構嘅影響

希望好似你咁講

希望啦飯都食唔落

自己aim bove5
但係考完覺得自己得3
好辛苦
已經係自己最勁個科
好似離大學又遠左

利申ies deadline做左一晚就算凌晨5點交
冇溫過考前一日去燒野食都3
你諗你

唔係更加能 係更可持續啊

都係自己考嗰年最難

自己aim 5**
考完覺得自己得5
放榜先知自己拎1
無緣大學了

考完覺得未必準
不如去溫下一科

我覺得呢題最易寫, 但我見大部分考生都揀第三題

其實2真係好簡單
你中文唔係U應該都會考到

咁你覺得你就算冇溫
睇唔睇得明啲題

Ching邊年

考前3大
考後8大
放榜i大

因為好多人一講非物質文化遺產都冇貨

我中文反而覺得自己有機會可能3
但通識真係167咁

19

大部分明
哂時間完到卷就算果隻

夠時間*

只有問非所答同埋交白卷果啲先可以below 2

下一屆既入來討論好事來
現屆既我建議你出返去温書好過

保育同文化遺產 考生最討厭
Q2國企民企唔容易 相對陌生 而且持份者責任有啲人唔肯定點寫個framework/organize 唔係平時嘅政策比較平台

講到去外國讀書好似人人都負擔得起

其實佢串鳩你地前排係咁叫人罷工姐

最後咩grade

我咪就係問非所答囉

你都叫明
最慘我係唔知自己答撚咗乜嘢果隻

19年的確係概念深之餘題目難

我睇你都唔算

卷一48分做唔切

1a應該係易嘅
稍為拆下保育嘅概念 講下電影呀，全球化之類嘅嘢點樣衝擊粵劇 應該點都有五分以上啦

1b 好難講
唔知考評局對於非物質文化遺產個定義有幾闊
如果係求其一啲承載到香港文化嘅嘢都計，咁其實都算易

希望我真係唔算

記得當時卷二冇題揀得落手

好彩出黎都有個5仔

係我

有無人paper2 Q3.b 答很小程度

用南音, 南音先係非物質文化遺產

溫英文啦唔洗太擔心

唔緊要啦 我考完都覺得係4 最後5；英文覺得自己3，考完之後喊咗好耐，最後又係5，差幾分*
同埋情緒對成績影響真係非常大。休息下睇下英文notes今晚訓個好覺算啦

想問下paper2 題號全部寫錯曬
同埋paper 1加紙冇打交叉題號
Report有冇得救

巴打3b有冇比較啊 條題目寫要建造「更可持續發展」

非物質文化遺產唔係老作, 政府有list出黎, 通識書都有, 都係睇下個學生溫得幾深入

炒咗係都有一半分？

睇完都係覺得自己上一年考嗰份最難， 仲好記得霍金嗰題真係完全唔知寫咩好， 真心我覺得今年份嘢其實有啲嘢真係可以靠背書咁背落去， 除咗最尾嗰題八分之外，其他應該都算係啲常見又唔太難答嘅題型

巴打咁多5好勁，最後加埋幾分？

我唔係好明比較嘅定義
如果冇明確比較智慧城市vs普通城市
但有用比較字眼eg更多，更容易

如果新聞自由兩難嗰條寫話因為傳媒驚企業會唔喺佢嗰度落廣告所以唔爆佢啲衰嘢出黎得唔得
好似離咗題

老一輩愛國唔一定愛共產黨, 呢個係nationalism
呢一類人通常更憎漢奸投美投英個D, 即係肥佬黎個D

有用到字眼已經好好
差別在於開首句有冇點到題

28啦 本身考完預2320分既choice都排埋最後jupas亂填，入咗科麻麻地想入既科雖然我冇一科鍾意既
所以話考完唔好去諗自己考成點，一啲都唔準，諗起嗰陣傷心到係巴士喊就覺得on9

仆街啱先發現我第一版冇填題號

之後答題開始正係寫咗a題 冇寫b題
點算好？

去左Kong U?

唔驚 會照 scan 依家上網交份report啦
你唔係寫到人地唔知你答緊邊題就ok啦雖然我驚咗好耐

3b 講極得「經濟」方面，最多6分

冇 埋土

三寶？

都係嗰5科啦

勁啦，不過你過分都夠入3大

咁應該好多考生會GG 希望佢酙量畀分啦

可以，但正面影響呢？

*個

我今年冇考喎 純粹鳩up個point

pp2 Q3：
(a)解釋智慧城市的發展對能源使用可能造成的影響。 (8分)
(b)智慧城市的發展在多大程度上可建立一個更加可持續的社會?論證你的 看法。 (12 分)

b個「更」字應該kill左大半人，拎4考生答到「可持續的社會」，5打上就要對比或解釋「如何比現時更好」

想問其實ies會唔會好影響分數 我朋友ies唔合格20分總分拎9分 佢好驚拎1 我都唔知安慰佢好 佢2份卷都應該有2 但唔知會唔會比ies拖到唔合格

呢加都好人會照幫你改既，唔洗太擔心

屌你老母

易撚過上年咁多
利申：19考生

19易過今年
(19dser)

IES 分數會因應筆試既分數有所調整，
paper考得差，IES個分會調低。
paper考得好，IES個分會拉高。
富者越富，貧者越貧。

所以對grade無影響，完

你今年考？
我網上報告咗了之後洗唔洗寫返report果啲？

佢網站講明唔會扣分係真定假

我會形容為「魔鬼在細節」

以前老師話冇明確比較就應該碌柒
但係你show到字眼就睇吓你elab得幾詳盡啦
如果你淨係喺最後嗰句寫「....所以會更容易...」就應該bal 一半分 我始終覺得呢題個考核重點係比較
係智慧城市同普通城市/其他可持續發展嘅比較
利申19dse,成年冇掂過dse嘢可能會錯

sba係成間學校拉

諗多咗la，社會責任應該講fc重要性，即係網媒
將新聞定義得越闊越好
利申:上年5**

起碼 D topics 都算大路

唔係，舊年考。唔洗 大把人成日唔記得剔題號佢地見慣。我都有2份冇填。都係嗰句，啲marker知你答緊邊條就得㗎啦。唔知/唔想幫你諗你答邊條，咪飛走你份卷比其他人改

band 2 band 3 = 含撚

我個年ies滿分100/100

其中一個point姐
有講環境
講太多驚自爆
唔知marker有冇上連登

幾年無考唔係好記得啦，同埋呢個topic本身我都唔熟，試下講下我意見
3a 題目係「可能造成影響」，所以一定要有哂正反影響
正面係因良好規劃消耗/浪費量低左、或者多啲用可再生，例如太陽能版嗰啲，所以成個能源生態正面轉型
其他巴絲都有講到負面影響係電量供應不穩、濫用（高成本低效益）等等

3b 呢個point ok嘅，可以講多少少初期發展限制同埋點樣overcome去做rebuttal，另外sustainable development 本身有三個perspective (social environmental economic)，講埋點樣影響其餘兩個好少少，例如energy production成本降低/有效大量生產，environmental減污染，social方面點樣提高人類未來的生活質素等等

嘩屌Paper 2第二題 邊個會溫乜嘢國企民企呢啲topic

想問Q2應該點答

好似真係冇乜人揀Q2

都得嘅 不過得兩個point同時間短嘅情況下唔多機會諗到

利申已上岸亂嚟

我覺得19簡單好多
可能因為我擅長政治題
同埋paper 2都算大路，韓流點睇多人熟過粵劇先

坐睇今年英文卷3

同埋上面主要講緊公眾安全個個位 所以你個point都work 如果的確同新聞自由有衝突

其實得兩個point真係唔駛驚
我上年最尾個條唔夠時間，寫得兩個point加句topic sentence都5/8

但係真係唔會影響到個grade?

睇下份考核方向就知大家諗多咗

在 第 二 個分題， 考 生 在 討 論 智 慧 城 市 的 發 展 在 多 大 程 度 上 可 建 立 一 個 更 加 可 持 續 的社 會 時，須 對有 關概 念 和知 識 有基 本的 掌 握，例 如 可 持續 發 展的 意 義、影響 可 持 續發展的因素 和 推 行 可 持 續 發 展 的 限 制 ， 以 及 衡 量 生 活 素 質 與 評 估 一 個 社 會 是 否 可更 持 續發 展 的 準 則等。此 外，考 生 須 留意 題 目是 問 智慧 城市 的 發展 在 多大 程度 上 可建立一個更加可持續的社會，而非一般地要求考生討論智慧城市與建立可持續 的社 會 的關 係。所 以，在 判斷 是 否更 加可 持 續時，須 作 出判 斷 和解 釋 智慧 城市 在 什 麼程 度 上對社會帶 來更 大 的可 持 續性（ 或未 能 帶來 更 大、抵 銷、甚 或 削減 ）的 影 響。 考生 宜 從不 同 角度 加以 討 論，例 如就 環 境而 言，智 慧 城市 可 減少 天 然資 源 的使 用和 有效 管 理和 處 置廢 物，但 智能 城 市須 裝 置不 少 設備，而 這 些 設備 的 運作 需 要能 源來 維持，反而 會 生產 和消 耗 更多 能 源。在社 會 方面，智能 城市 能 加強 個 人與 社會 的 聯 繫，例 如更 方 便出 行和 通 訊，但 過度 收集 個 人資 料 或不 適當 地 使用 這 些資 料（例如 行蹤 ）或 會引 起 市 民的 憂 慮。在 經 濟 方面，智 慧城 市 可 提供 創 業 和 投 資機 會，但 同 時自 動 化可 能 會減 少職 位 等。總 的來 說，考 生須 從 正反 方面 和 作多 角 度考 量，從 而 作出 判 斷和 論 證其 看法 。

睇下會唔會再黐線啲

a) source本身都有講話監管嚴，資源比公營少等等
你要做嘅野應該係發大佢
用返中國作為社會主義社會，公營同私營點樣對立，例如資產不穩甚至有機會充公，又或者中國一路想將啲大企業收歸國有，funding有可能要靠foreign investors但係手續麻煩等等

b) 即係拗state own 同private own 好處，例如係資產自由、社會責任、政府監控等等，要留意扣緊佢同全球經濟關係，例如外資的地位/重要性，提升國家實力同輸出形象（華為嗰啲）

我寫左影響人際關係同妨礙生活技能的建立

仆街我將b題嘅嘢全撚部答撚咗去A題到
求2啊！

考核方向喺邊度有得睇

自我審查有好多原因
公司立場，廣告，未fc
定義埋社會責任:唔一定保護公眾安全
eg,知情權，以第四權監察政府...

太平清醮個醮寫錯字有冇影響😂😂

巴打 即係點

係 歸根究柢 你點樣定義社會責任
如果跟source就保護公眾安全
但定義要清晰 同後面consistent

姐係我將要答b嘅點
寫曬去a到

所以b 題嘅重點係咩

我都唔識架
但上面有考核方向

或者到時part a八分呢
btw 揀咗第三條嘅唔使咁擔心 唔係咩乜比乜比 純粹你講到有咩增加減少 有乜嘢變化 所以會點樣更可持續就得
除非你話智慧城市有呢樣嘢好 呢樣嘢係可持續咁就仆街
呢度個更字主要係想你講到智慧城市帶嚟嘅改變
好似係

同埋以後出呢份嘢前大家可以唔使9up

咩叫呢樣嘢好 呢樣嘢係可持續？

唔該曬

竟然喺呢個post見到你

p2 第1條嘅當代生活係乜？

睇得明最多未扣下你印象分
又唔係中文作文

現家香港人嘅生活文化及特色等等

仆街咁關貢獻咩事
屌好似離題

上面有eaa考核簡介

尤其聽呢度啲人講不如溫其他書啦

其實我睇完係覺得要比較
多同少未就係比較
我反而相信好多人淨係講左智慧城市係可持續發展嘅上利弊

即係個貢獻係同當代生活有關

已炒

個考核方向第一年有

你冷靜啲先啦
你唔係講以前應該都死唔去

唉，英文自問一舊屎
都唔知做乜好

係
btw 其實份嘢叫考核簡介

好悶呀嘛

我比較想知1b會有幾多人寫不誠實

數學post太多seafood唔敢獻醜
所以我來呢度答下問題擦下存在感算

算唔算提早曝光試題
你都知實有其他應屆考生知

好彩我一早上岸唔理你有無提早曝光
今屆如果知有人一早access到份野 偷步拎試題內容
我一定搞大佢

Btw 你通識實5**啦屌
Diu我當年都係得5* DKLM

你ls5**?

又係 低估左班垃圾奶共狗

有乜好答
呢科既論點真係9up +比到例子就得
完全唔需要theory support

咁你做一次過貼曬出黎
班連登仔自然無討論空間
考得差答唔中方向即時收皮

支持你快啲po出黎

所以咪夠膽獻醜囉

老師先會有？

寫左經社文國際形象算唔算

寫咗粵劇、飲茶、茶道、木雕工藝、圍村文化🤣🤣

想睇

現代生活模式（講求效率）、價值觀（eg男女平權）、社會風氣、社會結構、社、經、政、文、環

要扣 點樣係呢啲向度有貢獻

增加收入 增加社會凝聚力 促進文化傳承 提升國際形象
咁樣可以？

2020DSE考生考完就溫下一科 唔好浪費時間係到討論
過來人忠告

絕對正確✅

點樣有「重大」嘅貢獻？題目每一個字眼扣緊比較好，例如你可以講吓本身點樣差法，如果冇咗非物質文化會有幾大影響

好

聽日化番個眼妝畫番條眉就ok

師兄係咪日校同工，如果係，我諗你呢句要小心啲講

mola mola 好難吖

有冇人可以send個考核簡介出嚟

考完咪鬼討論啦 準備好下科好過啦

中三有通識讀？

有啲學校初中會開通識

今日通識疑似有人去洗手間出貓

初中都有通識㗎嘛

我嗰陣ies都係8-9分
最尾出黎都有2

Link?

上年卷二做到哭成狗

在首個分題，考生須對能源在社會不同方面的使用有基本理解，例如家庭、社區、 經濟活動(例如商業、運輸)和維持基礎建設的運作等，而當城市朝向智慧城市的 方向發展時，對能源使用(包括再生和不可再生的能源)可能帶來什麼正面和負面 的影響。考生須從不同角度加以討論，例如科技應用有助提升生活素質之餘更能節 省能源(例如透過實時監察提升公共運輸系統和道路使用的效率，有助減少交通擠 塞和私人交通工具的使用;透過安裝相關的感應器，使家居和公共設施在不使用時 暫停運作以節省能源等);透過引入或應用適當的裝置和設備，能多元化地使用不 同類型的能源和提升能源使用的效率(例如引入電動汽車、安裝太陽能街燈、商廈 或住宅屋苑引入太陽能的使用等)。然而，考生也須理解，智慧城市的發展對能源 使用或會造成負面影響，例如智能城市的建設和運作(例如須 24 小時運作)，及以 電力來給蓄電池充電(例如電動汽車)等或反而增加能源的使用。考生毋須判斷智 慧城市的發展對能源的使用的影響是正面大於或細於負面，惟須多角度和附以例 子解釋正面和負面的影響。

認真咩 條友戇鳩到

想問卷二q2

唔po喇
想要問你學校老師啦
聽日英文科先打大佬

見過2個人dse分數一樣
一個hea做ies得6成分左右 ，DSE lv4
另一個認真做ies 接近滿分 ，DSE lv5*

唔一定
如果老師比分偏低
會全校嘅ies調高分
咁如果你做得好就自然會調高咗個分

卷一 3a

係表1A + 表11B

各證一個特徵 定 其證一個特徵

屌啦星我寫左各一個特徵

有卷2？